點解唔全世界統一用 24 小時制？

24小時制應該清晰過 ampm 制

有時針分針果d鐘點算

其實可以淘汰

日歷重新定立果陣
舊既日歷都係淘汰左

你平時都唔會講18點 19點啦

電視比例都係

16：9 都係不斷淘汰緊 4：3

呢個我信係商業因素

FROM WIKI：
缺點
1. 受到傳統的行針式鐘錶影響，大部分人日常生活習慣上，都是使用十二小時制稱呼及理解時間，例如下午5:00（17:00），日常生活中，一般都是以下午5:00稱呼及理解，甚少會用17:00。
2. 當使用二十四小時制，提及下午1:00（13:00）至下午/晚上11:59（23:59）時，大部分人都需略作思考，將之換算為十二小時制，才明白所指的時間，稍為不便，甚至可能換算錯誤而出現誤會，例如誤以為18:00為下午8:00（正確為下午6:00）。

呢個係習慣問題
ampm 市民應該出現過好多誤會

仲有
特種部隊好似係用 24 小時制
因為要確保絕對準確

無見過24小時指針咩...

但係錶重有行針
最貴嗰啲都係用行針喎

簡單啲講即係用開轉唔到？

邏輯去睇
咁樣好明顯24小時制優勝過 ampm 制

不如問下點解仲用qwer鍵盤先

咁樣係咪商業因素

12>24

見識少，無

睇慣24小時制
講就12小時制

咁應該用咩?

12：生活
24：工作

日咎好似只係支援12小時制既AM

點解唔全世界統一用 timestamp?

timestamp 應該仲準確

你知唔知QWERTY個設計點黎
本身就係驚以前機械式打字機打太快會jam機
所以先掉亂英文字母排序黎降低手速

而家電腦無左呢個問題
其實係應該轉返ABCDEF鍵盤

順abcd排係認真？
QWERTY唔係話係根據英文最常用既字
而砌成咁架咩，所以z比較少用既係晒側面
常用既會係中間

我9up，小學老師係咁講

24小時時分針錶咪得囉

口講12小時制, 手寫24小時制
日語都做到兩者混用

屌你
ABCDEF鍵盤點打

你將鐘錶設計成個圓盤有24個刻度先至來講統一啦。

我一嘢望落個表度，見到時針指住3，我點解唔直接講3點，要我腦去轉換講15點。
人腦一般都係直接去處理信息嘅嘛，一唔係你咪整個24刻度表出來？密到你睇唔到。

你講緊既係dvorak鍵盤設計
Qwerty係for手動打字機設計

其實應該係用dvorak keybord
全球最快的打字員，都係用dvorak

唔係兩樣野黎咖咩？

將全世界所有 4：3 嘅 Mon
全部轉晒 16：9

呢到條數大到唔識計

有理念先有實踐

你個例子好明顯用慣左
如果用手機睇時間
只要set 24小時制
你直望都可以直講

用慣嘅啫
寫就用24小時，清晰啲

我睇24小時制都要減12先知係幾多點

timestamp唔係時間格式黎
係咪想講ISO 8601?

30小時制都有用緊
真係跟情況轉

因為錶放唔落

dvork 就係， qwerty 只係將大部常用字分開， 廢事jam 打字機咋

我都係睇開24小時制
其實真係準好多

好多行業都會18，19點咁報呀
尤其係24小時都運作緊個啲
其實睇習慣姐

做護狗表示（好似教過）一定要寫廿四小時
雖然依加都會有人寫咩8A, 4P咁
但除左依啲整數時間，都要寫番0815 1230 1730咁

其實你地見 shift 梗
用 24小時制

好明顯係更佳先用

24小時制既錶太密，所以個錶面一定唔可以細，女性/兒童錶非常難睇時間，就算係時鐘，1/4個圈有成6個小時，睇錯機會都大增啦，既然唔岩用咪唔改變囉，唔可以一口咬定係用慣12而唔想改24. 唔通迫人用電子錶咩

準確 原來24準啲

溝通

其實而家勁多人用電子錶
仲要係超大塊

已經好多人用 smart phone 睇時間

其實而家大部份掛牆鐘都仲係用機械12小時
一嚟用慣
二嚟平
況且喺日常生活中用都唔會有大問題
睇唔出有咩必要要夾硬轉

陀飛撚咁貴好難轉晒24 小時制wor

呢個又時候轉唔切

做嘢要mark時間隨時寫成2100-3600都試過

如果用9pm到12pm咁寫實大把人搞亂哂

我電話約人send message會用囉

返 24通頂 shift 梗
APM 會食晒屎

問下美國點解重用miles per hours先

會

我覺得唔係單純習慣咁簡單
而係人類對時間嘅感知係喺遠古嘅影響之下寫左喺基因入面
以前無時鐘嘅時候係用太陽位置分時間
即係可以感知時間嘅長度只有十二個鐘
所以到而家我地對十二小時制嘅講法更加敏感 (9pm vs 2100, 多數人2100要load一load先get到)

好係人係慣用右手咁
唔單只係習慣咁簡單
而係喺hunting-gathering嘅生活模式之下
左手要拎防具保護心臟
淨返右手就負責投擲武器
久而久之右手負責精準動作嘅系統就存在嘅基因入面

利申: 鳩估

田為根本無呢個必要性

0A 8A 12N 8P

從來無證據證明 qwerty 係為左防止 jam 機，有人考查過發現真正起源應該係因為 morse code 而設計

呢個先岩

有邊個人/國家會提出統一24小時制?
你提出後 憑咩要人地跟你果套先?

其實要shift嘅更表好多時會用30小時制…
比如電視台…車站…之類

明明有樣嘢係好啲
點解唔用？

只係你單方面認為
你有能力說服到全世界咪得囉
問題係你無能力

其實好多語言都會咁講
都係習慣嚟架啫

因為黃道有12宮

同人溝通就24, 自己睇就相反

開

係撚
佢講得啱，係跟打字機模式
有d經常出現嘅digraph係要分開 防止痴得太埋禁壞，jam紙
eg st, th, ng, qu, ck

如果真係你咁講，
點解最常用嘅e, n, a, s, l之類會擺到咁開
但比較冷門嘅y, u, v, b, f, j, 會擺得咁中間
根本唔make sense

題外話，有人問用邊隻，
有隻叫dvorak, 我唔敢講排得好好，但比起qwerty更科學化，真係會考慮打字手法嚟排，
但無奈打字機年代太壟斷
qwerty已經深入民心 好難改得返

雖然佢話轉abcdef鍵盤好柒
但佢講嘅嘢錯唔晒，唔明點解要食咁多負皮
亦都證明抄登仔見識太少

好多公司都係用36小時制
好撚唔適應

本末倒置，
但qwerty之所以成為贏家
就係因為佢做到方便打字機呢個特點
你話佢錯有錯著都得
但佢的確係因為令打字機行業受益而跑出嚟

dvorak就做唔到呢樣嘢